[廣東話] 一kai橙個kai字係咩聲調

一kai橙個kai字係咩聲調

由細到大都係讀第2聲("擺"果個聲調)
但最近同人傾計聲過都唔少人讀第5聲 ("奶"果個聲調)

巴絲們不如投個靚票
正皮: 第二聲
負皮: 第五聲

讀開一粒

搣左果d橙
我會講一舊或者一kai2

kai子

係呢個年頭講完呢隻字有D打冷震

卡鞋切

近期聽過人叫上左or碰左果三隻麻雀做"一kai"

我笑係一Kai kai 咁叫

唔係叫一kan咩

自膠

第二 陰上

點寫？

我都係叫一楷楷
可能鄉下唔同問題